你地buy香港個讓座文化定係日本讓座文化多啲？

試過讓座比日本老婆婆 跟住佢會講唔好意思 企佢面前成程望住你 好似麻煩到你咁

但香港....

推

英國研究嗰套 唔讓坐對老人家好
佢哋坐太多

但香港要敬老 讓比佢地好似奉撚旨咁 佢地坐少陣會死？

敬老 老奉？敬人不敬老

就算坐一個站都要搶嚟坐 屌佢老母

如果呢套行得通就唔會大把關愛座批鬥啦

Agger 地鐵一開門就成班餓狗搶屎咁搶位坐 搶唔到就黑面黑過墨汁

哩代後生仔係唔係冇橫眉冷對嘅骨氣

香港果班好似跛咁，企幾分鐘都會死咁

日本老企一粒鐘以上都未出聲啦

啱啱就遇到件
企喺度嗰陣 係咁壓埋嚟
到見有位坐 即刻zip咗過去
佢仲有架車仔 就咁放喺度 已經霸咗個企位咁
屌佢老母 頂鳩住人哋

香港嗰啲係賜座文化，邊係讓

睇人啦 比我就大肚婆同傷殘先讓

其實通常執紙皮阿婆長命過成日坐嗰啲
李嘉誠都成日做運動啦

唔怪得香港老人都多病痛

已經好撚耐搭地鐵冇坐過 唔敢坐

企硬唔主動讓

你諗下
香港d廢老可以日日食m記都唔死
你就知佢地健康到不得了
駛乜讓

又啱 我識一個日日食m記飲可樂都9十幾歲了

認真，東京6成都唔會讓比大肚婆同老人家，唔好想像到好香港好多

人地活得有尊嚴，唔需要下下要人讓，香港無論大人細路都係坐少陣會死咁

先唔講日本，香港邊度仲係讓，係老馮
不過日本老人家的確無果種「我入嚟就要有位坐」嘅心態，所以讓坐比佢當然會唔好意思，有時會係落車果時行埋嚟同你謝意
利申:已在東京生活左幾年，見盡垃圾日本民族人生百態

香港人去旅行果陣搭車好執著一定要坐 廢老仲好鐘意霸住D位大叫一齊過黎坐

香港果種其實唔叫讓坐
讓坐者唔係出於關心同對方有需要而讓
而係班老不死覺得自己年紀大輩份高，一定要你起身比個位佢坐